中國遼寧省承認財政存在虛假數據

省長陳求發承認，2011年至2014年該省財政收入至少多報20%。這對中國經濟統計數據本已十分糟糕的聲譽造成了新的打擊。

英國《金融時報》 湯姆‧漢考克 上海報道

中國一名高官承認遼寧省在四年時間里財政的假數據，這對中國經濟統計數據本已十分糟糕的聲譽造成了新的打擊。

據中共機關報《人民日報》報道，遼寧省長陳求發表示，2011年到2014年遼寧省財政收入多報了至少20%。陳求發還表示：“遼寧省所轄市、縣財政普遍存在數據造假行為，且呈現持續時間長，涉及面廣、手段多樣等特點。”

《人民日報》稱，這一行為導致“前幾年……相當於平均每人要多交稅收1000元（合146美元）”。
這一消息披露前，中國最高統計官員寧吉喆在上月承認了中國經濟數據的造假行為，他承認“統計造假、弄虛作假”時有發生，並承諾要懲辦違規者。

長期以來，經濟學家和投資者始終對中國經濟數據——尤其是國內生產總值(GDP)數據——表示懷疑。與其他國家相比，中國各季度經通脹調整後的GDP增速驚人地穩定。省級GDP增速數據的平均值經常大大超過官方的全國GDP增速。

中國總理李克強在擔任遼寧省委書記時，曾表示GDP數據都是“人造的”、不可靠。部分經濟學家已基於他使用的鐵路貨運量、用電量和貸款規模，編制了替代指數作為衡量經濟增長速度的指標。不過，這類衡量指標被認為只和依賴重工業的領域有關。

在陳求發承認數據造假後，受尊敬的中國財經刊物《財經》(Caijing)稱，該刊早在2015年的一篇報道中就曝光了遼寧的假數據，文中將該省稱為“A省”，想必是為了避免被審查人員刪除。上述報道將數據造假的時間追溯至2009年，早於陳求發給出的2011年。陳在2015年就任遼寧省長。

遼寧省位於中國東北，人口約4000萬。近年來的出口放緩和鋼鐵等重工業部門嚴重產能過剩使該省經濟遭受重創。去年第一季度，遼寧經濟出現萎縮，使其成為7年來中國首個報告出現負增長的省份。

遼寧一向是爭議不斷。中共紀檢部門去年表示，已對2009年至2015年擔任遼寧省委書記的王珉展開腐敗調查。2012年，冉冉升起的政治明星薄熙來因謀殺醜聞而跌落政壇，他曾在2001年至2004年間擔任遼寧省長。

去年，45名遼寧省全國人大代表因賄賂和賄選醜聞被中國橡皮圖章式的全國人大除名。另有523名遼寧省級人大代表因捲入醜聞而辭職或被取消代表資格，幾乎使省人大癱瘓。

張祺(Archie Zhang)北京補充報道
譯者/何黎

20%算少

得罪邊個

終於com唔住要爆出嚟啦

都係派系鬥爭，換哂習近平的人一樣繼續

同大躍進果時一鳩樣
又係虛報啲野上去